練大隻！全部同我練大隻！（2)

原post:
［長文慎入］ 練大隻！全部同我練大隻！

前兩日開左post關於健身資訊發佈以及一對一mentorship programme，反應遠比想像中熱烈。好多新手想參加，亦有唔少尖撚巴絲甚至係專業健身教練想幫手做mentor，首先感謝大家支持！我地人手好少，而且有份正職，仲有好多巴絲我地未覆，請耐心等待。

有以下幾點想強調：

1. 唔見面！唔見面！唔要見面！

如果你睇曬我地原post，仲問人住邊區咩邨，真係唔知懷唔懷疑你好。
講多次，我地暫時唔會考慮面對面指導／落區做運動。
一黎人手問題，二黎呢家風頭火勢，希望大家諒解。

2. 「遙距」

我地希望做到「遙距指導」，即係按你嘅目標，盡量分配一個技能／經驗相符嘅mentor比你，係唔需要見面嘅情況下，去幫你達到你嘅目標。我地嘅mentorship programme係由mentor因應mentee目標度身設計飲食同訓練餐單，以三個月為目標。我地相信只要你肯跟mentor嘅餐單堅持三個月，你會見到改變。

3. 「遙距」嘅缺點

下？遙距點樣執我嘅動作？相信好多人心入面都有呢個疑問。
我地嘅目標係帶起健身風氣，幫一班無從入手而卻步嘅新手由零開始。
我地希望幫呢班人踏出第一步，由完全唔做運動，去到至少會郁下，之後點樣發展，就睇下個人造化。

你話執唔執到姿勢呢啲，我地認為網上有好多影片教學，十分詳細，你真係有心想改變嘅，一定有方法做到，甚至你拍低俾mentor 幫你執，都可以。你話一個人會無動力喎，一個人做運動好易放棄喎，一大班人做會有動力啲喎。記住，動力從來都係自己比自己，你唔想做，無人迫到你。我地只可以做到從旁協助，解答你疑難，幫你諗workout plan。我地唔可以代替你去做運動，希望大家可以體諒。

如果你覺得遙距幫你唔到，我地愛莫能助
因為其實我地出post 前，都有幫唔少巴絲整plan。肯俾心機嘅，一個月已經開始體態有變化。

4. [black]保護自己私隱[/black]

上一個post有人擔心我地係鬼係狗，我地絕對明白呢個憂慮。得罪講句，我地仲驚過你。懇請大家係參與計劃過程中，千萬千萬唔好向我地透露任何過人資料。
聯絡我地嘅TG唔好用真相真名（見到有人TG用真相，我屌你咩）
follow我地instgram之前set private，你唔嫌麻煩甚至可以另開太空account follow我地
同埋請唔好問我地健身以外嘅野，例如邊日去過邊做過乜。

5. 互相尊重

我地幾個冇諗過反應咁熱烈，覆咗兩晚都未覆晒，有部份巴絲等咗好耐，講起唔好意思先。
呢家整理緊數據，希望大家耐心等候。我地會進一步聯絡大家

6. 聯絡方法

睇到呢到，如果大家對呢個遙距一對一嘅mentorship programme仍然有興趣，
（重複多次：不見面！不落區！不開班！）
歡迎係TG 聯絡我地 !

有健身疑問就可以係instgram DM 我地
我哋會定期分享健身相關資訊
我地係social media 上都係新手，有咩做得未夠好請多多見諒

（即係想參加計劃，牽涉到基本個人資料嘅，就用TG，純粹問問題，唔需要參加mentorship programme，就係IG呀！）

2

點練好啲心肺出去發夢？

一齊練

比較推介hiit / 練耐力形式嘅阻力訓練

我無野講!

借一借位
我係屍殺列車後一班車既乘客-有啲野想同今日無去遊行既人講

有咩理由反屋企都要我哋擔驚受怕（仲要有人跪地求饒，有大把人去完書展反屋企都被牽連），佢哋就逍遙法外，唔想驚到唔敢出街就幫手推！！！有野想講就歡迎補充，Plz！！！

我宣布「政警鄉黑」大合作，「黑警、黑鄉、黑社會」合稱「三黑」，必須追究「三黑」暴行

今日元朗 明日全港
全民健身 全民習武

支持，主流健身方法都要時間而未必見到成效而且需要一定知識去評估
小弟睇過本身《身體調教聖經》又譯《每週健身四小時》（The 4-hour Body) 裡面有提到一個快捷簡單既方法可以好快提升到體能，希望能幫到大家，當然呢個方法係一個入坑捷徑，希望大家多點了解運動既重要性
方法如下：
1:熱身:鑽跨(over under) 6-7下

2:二擇其一:
a:bench press 95-85% 1rm 2-3rep + plyo push up 4-5rep 為1set, 做2-3set, 每set之間休息5分鐘

或
b:push up 10-12rep

3:deadlift: 95-85% 1rm 2-3rep(拉到膝頭就放手掉/好快放低,不必拉晒全程亦唔好慢慢落) + 原地跳 5-7rep 為1set, 做2-3set, 每set之間休息5分鐘

4:torture twist:3-5set 3-5rep,每set之間休息30秒

目的:提升肌力
方法：高重量、低次數、低訓練量，還有淡化離心收縮訓練

要係短時間內提升一般人嘅體能同內力，可以參考boot camp
最理想係唔需要equipment
隨時可以做

burpees, push up, squat jump etc.

或者跟住消防體能要求，我諗佢哋係有用心設計過先訂立哩啲要求

呢個方法仲有個好處,係可以每日練

G 持
集思廣益

如果有巴絲想幫手

tg 我

［長文慎入］ 練大隻！全部同我練大隻！

原post

推

推 身體健康好重要

請教一下,其實係咪有一套主流練法,可以逐步出文,一步一步咁教大家

小弟有追開好多訓練資訊,明白有好多說法有好多爭議

或者是否應介定大眾未來既體能/肌力需求,從而訂立一套入門基礎

未知可否減少回答重覆問題所花的時間,
亦未知可否較可行,
小弟想法係希望能提供一個最基本的訓練既能讓忙碌既人維持最有限度既體能,亦為有意者在基礎上各自發掘不同面向再作深入訓練

同幾個mentors傾緊訓練plan
暫時方向係三套簡單訓練計劃
分別畀 home gym, street fitness 同埋gym center 人士
短期內我地檢討完會出

不過其實飲食都好重要，淨係練係唔夠

留意我地ig!

支持，多謝巴絲們既努力
小弟只係網上自學睇咗好多但未有一個清晰嘅脈絡，所以只識問問題
期待教學既推出，您們既努力係唔會白費